【支聯會盈警】李卓人擔心本土派和學界對今年六四反應冷淡

近年港大和中大等院校學生會，都會在六四另起爐灶辦論壇，探討六四與香港前路，去年包括中大在內的11間院校學生會，更首次合辦六四學界論壇。不過，新上任的中大學生會會長區子灝昨回覆本報查詢時，表明「今年中大學生會不會搞六四論壇」，亦不會以學生會名義出席支聯會六四晚會。

大專學界近年對支聯會猛烈批評，部分人稱燭光悼念六四對現代年輕人沒意義，認為未來一兩年「應畫上句號」，同時認為支聯會提出的綱領「建設民主中國」及「追究屠城責任」，非港人必然責任。去年時任樹仁學生會編委會總編吳桂龍更以「龜公鴇母」比喻支聯會。學界的六四言論在社會引起爭議。

李卓人在專訪中提到，擔心今年本土派和學界對六四反應冷淡，「他們不靜，可能更好，因為一靜，好似社會沒有討論，大家沒有機會對話」。李說不喜歡學生批評支聯會的字眼，但至少學生的言論某程度可引起社會討論和關注六四，甚至在去年激發市民出席六四晚會。

港大學生會會長黃政鍀回覆本報查詢時表示，港大學生會不會出席支聯會六四晚會。至於會否辦六四相關的活動，目前仍在討論中，料5月初會有結論，但無計劃與其他大專院校合辦六四活動。

平反完會上到車

個人感受根本就完全唔想再睇你班泛民做馬騮戲
一係你搞單比魚革更激嘅野，唔係就大家努力搵錢走人算

唔做講，最衰一定係熱狗同陳雲啦

真係無人想知支那歷史

講獨萬歲

李卓人重演簽悔過書啦！

踩場？

上年幾多人去話?坐唔坐滿1個足球場?

好撚多人去

六四紀念館無限LOOP
目標籌集1000萬元 尚欠300萬

【東方日報專訊】支聯會今年於石硤尾賽馬會創意藝術中心舉辦「六四關我？事」專題展覽，由昨日起至六月十五日免費開放予公眾參觀。支聯會主席何俊仁透露，現時仍就新的六四紀念館尋找合適選址。支聯會秘書李卓人則稱，半年前為重置六四紀念館進行網上眾籌，目標是籌集一千萬元，目前仍欠三百萬元，希望於兩年內可以籌集足夠資金及覓得合適選址。

大中華左膠中大都唔去，支那會執柒左佢啦

冷漠，徹底的無視，就是對六四集會最好的攻擊。下年最好提都唔好提。

不了

64其實關香港咩事？
入侵國歷史又唔是香港歷史。

又唔見成日口口聲聲返“大陸“（支那）班香港人走去羅湖深圳紀念下鳩叫下。

其實64算唔算青少年反共既第一關

香港年輕人厭中 你仲叫佢地幫中國人爭民主

建設民主中國
成班大中華左膠

明知冇可能既事叫人去做
佢當香港年輕人on9

雖然on9既係有一班

發盈警先啦

無興趣以後再投票

你想cap水姐

大家沒有機會對話

搞左咁多年佢有對過話咩

最緊要人唔到禮到

呢句最啱聽

盈警

咁又唔得，咪同中共對待六四的態度一樣
起碼都係播下當年坦克鎮壓學生的片段
等香港人知道中共點對待自己人民
他日香港有咩事，下場都係一樣

叫藍絲去參加囉，燒山咪話裂團結埋藍絲既？

一定去

不會忘記

哈，就算係香港，咪又只係停留係求賢君層面

搵多個錢移民好過啦

爭民主???不了

再去支聯會死全家

但維園現場有好多被洗腦既無知既大中華膠 (包括被教畜洗腦既學生)

係唔係應該做下本土文宣咁？

係好撚多，不過係一堆淺藍去

入面班大中華膠打柒完你再綁你交俾黑警

詳見上年 Simon 踩場

係出入口, 上年唔夠人多
人夠多, 班黑糾察就唔敢郁你
支那會班黑糾察, 絕對係欺善怕惡之徒

如果今年如果多D手足, 就可以感召多D人？

係喎

佢地最緊要就係籌款啦

有邊一年無盈警先

成年都無6.4野講, 係到籌款先衝出黎

支聯會永遠只會係5月出現

6月5都仲會出現講多次收左幾多籌款, 之後就成年無影

要cap水。

咁多年黎，佢地俾我既感覺淨係每年籌下款，砌人數，唔係真係做實事去平反
有人提出質疑就淨係揾班義工打人

搞左咁多年有咩成果？

不會問, 只會信

支那會

六四真係唔關我地香港人事囉, 要中國有民主返中國搞啦, 係香港搞乜鬼..

出年維園見啦

成功爭取回鄉卡

我都係咁話

繼續消費血饅頭理撚得你

去到中國咁返去建設未

你屋企保安過年前一個月開始幫你開門

SBT

又唱K

已經等同盂蘭節一年一度

支聯會正正經經諗下有咩實際行動啦

執柒咗佢就最好

講左咁多年做到d咩野？？
唔夠錢洗ja?

之前四川有個學生 比人打死左, 再掟落街

然後 死者家屬上街討回公道, 跟住比公安拉左

支聯會 點解唔去 四川幫手??

28年都平反唔到 領導個班學生在外國飲飽食暖 班中國人就繼續愛國 咁人地都唔求民主 我地外人做得咩